【韓國實測】確診者咳嗽外科口罩難完全阻擋飛沫 何栢良：病人口罩外應加面罩

中國武漢肺炎疫情持續，口罩成為日常防疫必備品，但有最新醫學研究指出，無論是醫用外科口罩（Surgical Mask）或布口罩（Cotton Mask），都無法有效過濾病毒。研究團隊以確診者進行試驗，透過患者咳嗽來測試口罩防疫功能，結果發現未能完全阻擋飛沫噴出 。港大傳染病中心總監何栢良表示，口罩只能阻隔部分微細飛沫是預期之內，建議確診者求醫時應在口罩上外加面罩。

相關研究由韓國蔚山大學醫學院，聯合中央大學醫院進行，而研究結果已於美國醫學期刊《Annals of Internal Medicine》上刊出。研究人員安排4名確診者咳嗽5次，再在距離病人18厘米的地方放置收集皿，採集樣本。

結果發現，在患者佩戴的口罩外層，比內層更受污染，口罩無法完全過濾病毒。病毒可穿透口罩外層，散布四周。然而，實驗範圍僅限外科口罩及布口罩，未有同時測試N95口罩。而研究亦未說明，病毒外漏與「患者咳嗽力道大小」或「病毒顆粒大小」相關與否。

何栢良在Facebook表示，美國麻省理工學院（MIT）一項研究曾指出，病人咳嗽的時候，飛沫氣流研究顯示噴出的飛沫時速可達100公里，所以口罩只能夠阻隔部分超跑速度的微細飛沫，是預期之內。

MIT有研究指出，咳嗽或打噴嚏噴出的飛沫，能以每秒10至30米的速度傳播，最遠可跨越7至8米，因此人與人間可能要相隔8米，才能防止病毒傳播。相關報道見：

個測試應該要計埋有戴罩同冇戴罩個social distance 分別

何栢良表示，有病徵例如咳嗽的病人，前往求診時必須佩戴外科口罩，加強源頭控制。而確診病人住院期間，在醫護人員接近的時候，病人亦應在載上口罩時，再外加配戴面罩。

呢條友愈玩愈大

個測試只係證明左只有病人載口罩係冇用
佢個結果係未能完全阻擋,唔係完全未能阻擋
就算LV3都係99%點都唔係100%架啦
再加上咳得大力會推開口罩邊出風
病人載左阻大部分
其他人再載阻埋其他部分先有用
所以一般人都要載口罩黎保護自己

其實香港人一早知係隔唔哂啦駛撚你講，但隔到幾多得幾多盡做者。
夠薑你英美澳加韓日醫護人員唔好戴出街又唔戴齊齊攬炒囉。

樓主麻煩pin我
呢單嘢完全係班韓仔計錯數
篇paper完全唔識計log
你睇返d stat其實布口罩減少細菌量達9成
而且d method奇奇怪怪
patient cough左幾次但口罩入面驗唔到有菌

會有嘢係完全㗎咩

反轉咗戴？